\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[margin=30mm,paperwidth=216mm, paperheight=303mm]{geometry}
\usepackage{amssymb, amsmath, amsthm}
\usepackage{color}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgf,tikz}
\usepackage{url}
\usetikzlibrary{arrows}

\newcounter{opgave}

\newenvironment{opgave}[3]
{
    \addtocounter{opgave}{1}
    \setcounter{equation}{0}
    \setcounter{figure}{0}
    \clearpage
    \hrulefill\par\medskip
    \textbf{\arabic{opgave}. #1}\par\smallskip
    \hfill \textit{#2 #3}\par %Commissie 2015: '' voor volgend jaar: gewoon weer vervangen door "\hfill \mbox{\textit{#2, #3}}\par" maar we hadden dit jaar problemen omdat we een opgave hadden met drie opgavenmakers ''
    
    % Commissie 2016: ''  ondanks bovenstaande comment hebben wij niks aangepast aan preambleOpg.tex ''
    \hrulefill\\
} {
    \vfill
    \par\noindent\hrulefill\par
}

\renewcommand{\footnoterule}{}

\newenvironment{hoofdstukje}[1]
{
    \newpage
    \hrulefill\par\medskip
    \textbf{#1}\hfill\par
    \hrulefill\medskip
} {
	\vfill
    \par\hrulefill\par
}

\renewcommand{\theequation}{\arabic{opgave}.\arabic{equation}}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{opgave}.\arabic{figure}}

\newcommand{\toelichting}[1]{
%\begin{bottompar}
\textit{#1}
%\end{bottompar}
}

\setlength{\parindent}{0pt}

%Commandos specifiek voor 2015
\newcommand{\tr}{\textup{tr}}


\newenvironment{colofon}
{
	\newpage
	\thispagestyle{empty}
	\hrulefill\par\medskip
} {
	\par\hrulefill\par
} 

\DeclareMathOperator{\RR}{\mathbb{R}}
\DeclareMathOperator{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\DeclareMathOperator{\NN}{\mathbb{N}}
\DeclareMathOperator{\EE}{\mathbb{E}}
\DeclareMathOperator{\Bin}{Bin}
\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{enumerate}